行李篋藏屍：被告被控盜竊等3罪 無申保釋還押

20歲富家港女潘曉穎上月中與19歲陳姓男友把臂遊台歡度情人節，詎料少女遭殺害棄屍，其後男友疑盜死者銀行卡在台港兩地碌卡撳錢，涉嫌盜竊前日(13日)在港被捕，他現被落案控以兩項盜竊罪及一項處理贓物罪，案件今早(15日)提堂。

被告於今早9時許被押解往觀塘裁判法院提堂，暫時毋須答辯，被告僅稱對3項控罪表示明白，應訊期間表現平靜。裁判官在聆訊時問辯方，被告有沒有家人到庭，辯方稱沒有，而辯方亦未有提出保釋申請，法官遂將被告收押至下月12日再訊，以待警方進一步調查。

報稱學生的19歲被告陳同佳，被控於今年3月13日在香港某處處理贓物，即一張屬事主潘曉穎的自動提款卡、一部相機、一部手機及台幣2萬元。他另被控於今年2月21日至23日期間，在鑽石山荷李活廣場一樓恒生自動提款機分別盜竊1萬港元及8500港元，上述款項及物品皆屬潘曉穎所有。